Q1 . Try to extract data from index one to index 300 with a jump of 3
A1 . q=('qwerty')
     q[1:300:3]
     'wt'




Q2 . Try to reverse a string without using reverse function 
A2 .q=('qwerty') 
    q[5::-1]






Q3 . Try to split a string after conversion of entire string in uppercase 
A3 .w=("""On 24 February 2022, Russia invaded Ukraine, marking a steep escalation of the Russo-Ukrainian War, which had begun in 2014. 
The invasion has caused Europe's largest refugee crisis since World War II,
    with more than 6.4 million Ukrainians fleeing the country[18] and a third of the population displaced""")
    
    
    w.upper()
    w=w.upper()
    w.split()
    
    



Q4 . try to convert the whole string into lower case 
A4 . w.lower()



Q5 . Try to capitalize the whole string 
A5 .  w=w.lower()
      w.capitalize()





Q6 . Write a diference between isalnum() and isalpha()
A6 . This code checks if the given value consist alphabateical and numbers. ---(isalnum)
     This code checks if the given value consist of only alphabets or not.-----(isalpha)





Q7 . Try to give an example of expand tab
A7 . e="Hello\tthis\tassignment\tgives\tgood\tpractice"
     e.expandtabs()
     
Output ->>>>'Hello   this    assignment      gives   good    practice'



Q8 . Give an example of strip , lstrip and rstrip 
A8 . r="      I like today,s weather      "
     r.lstrip()
Output->>>>> 'I like today,s weather      '
     r.rstrip()
Output->>>>>'      I like today,s weather'



Q9 . Replace a string charecter by another charector by taking your own example "sudhanshu"
A9 .  t="sudhanshu"
      t="ranjit"




Q10 . Try  to give a defination of string center function with and exmple 
A10 . t="ranjit"
      t.center(15,'%')
 output->>>>>'%%%%%ranjit%%%%'
 
 String Center puts the value of string in between the specified spaces (15 mentioned here) with fills left and right with the special character '%'




Q11 . Write your own definition of compiler and interpretor without copy paste form internet in your own language
A11 . Compilers - Translate and execute code to machine language at once i.e. whole at once
      Interpreter - Translates code line by line, hence is slower than compiler





Q12 . Python is a interpreted of compiled language give a clear ans with your understanding 
A12 . I guess that means that python translates code to HLL line by line





Q13 . Try to write a usecase of python with your understanding .
data analysis as mostly python is favourable language to get queries from sql and perform required operations



